Il est ensuite resté celui du Royaume d' Irak .
Les étoiles vertes signifient la proposition d' alliance avec l' Égypte et la Syrie qui avaient toutes deux un drapeau comportant deux étoiles .
Elles sont par la suite devenues le symbole du parti Baath : l' unité , la liberté et le socialisme .
Il est dit que le texte était écrit de la main même de Saddam Hussein et que ce serait une tentative de gagner le soutien des pays musulmans lors de la guerre avec le Koweït .
